<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
    <articleinfo>
        <title>Документация к проекту Find The Pair</title>
        <authorgroup>
            <author>
                <firstname>Влада</firstname>
                <surname>Мамутова</surname>
            </author>
        </authorgroup>
    </articleinfo>
    <section>
        <title>О проекте</title>
        <para>Игра "Найди пару" помогает развить способность к запоминанию, внимательность и
            сообразительность.</para>
        <para>Игра доступна онлайн: <ulink  url='https://vladamamutova.github.io/find-the-pair/'>
                https://vladamamutova.github.io/find-the-pair/</ulink>.</para>
    </section>
    <section>
        <title>Об игре</title>
        <para> Игра состоит из чётного количества карточек, под которыми находятся пары одинаковых
            картинок. При запуске игры поле с карточками будет показано на несколько секунд и
            закрыто снова. Постарайся запомнить как можно больше картинок! Кликай по карточкам,
            запоминай, что изображено с обратной стороны, и ищи пары. 
            Цель игры заключается в том, чтобы за минимальное время и минимальное количество
            ошибок найти все одинаковые карточки на игровом поле. 
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Особенности проекта</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>Возможность выбора количества картинок для повышения сложности игры;</listitem>
            <listitem>Открытие картинок на 2 секунды перед началом игры для их лучшего запоминания;</listitem>
            <listitem>Возможность поставить игру на паузу и собраться с мыслями;</listitem>
            <listitem>Отображение игрового счёта в виде времени прохождения игры и количества сделанный
            шагов;</listitem>
            <listitem>Яркие картинки для создания в памяти наиболее ярких зрительных образов;</listitem>
            <listitem>Адаптивный дизайн для игры как с мобильного устройства, так и с десктопа.</listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>Детали реализации</title>
        <para>Особенности реализации отдельного функционала представлены ниже:</para>
        <section>
            <title>Обновление таймера игры</title>
            <para>Для создания счётчика времени запускается функция setInterval, в котором каждую
                секунду проверяется, не поставлена ли игра на паузу, и изменяются значения минут и
                секунд, которые с помощью экзампляра Vue автоматически обновляют эти данные на
                странице браузера.</para>
            <programlisting><![CDATA[
    let sec = 0;
    let min = 0;
    game.timerHandle = setInterval(function() {
        if (game.isStarted) {
            sec++;
            if (sec > 60){
                min++;
                sec = 0;
            }
            game.result.min = (min < 10) ? "0" + min : min;
            game.result.sec = (sec < 10) ? "0" + sec : sec;
        }
    }, 1000);
                ]]></programlisting>
        </section>
        <section>
            <title>Обработка клика по карточке</title>
            <para>Клик по карточке обрабатывается, если игра не стоит на паузе. В этом случае
                карточка открывается и добавляется в массив открытых карт. Когда число открытых
                карточек достигает двух, проверяем картинки на совпадение. </para>
            <programlisting><![CDATA[
    if (!game.isStarted) return;
    if (e.target.parentElement.classList.contains("card") &&
        e.target.parentElement.classList.contains("close") &&
        game.openCards.length < 2){
        const card = e.target.parentElement;
        card.classList.toggle("close");
        game.openCards.push(card);
    }
    if (game.openCards.length == 2){
        checkForMatches();
     }
                ]]></programlisting>
        </section>
        <section>
            <title>Проверка на совпадение открытых карточек</title>
            <para>Карточки сравниваются по содержимому внутри этих элементов. При успешном сравнении
                увеличивается число совпадений, при неуспешном - карточки закрываются.</para>
            <programlisting><![CDATA[
    if (game.openCards[0].innerHTML != game.openCards[1].innerHTML){
        game.openCards[0].classList.toggle("close");
        game.openCards[1].classList.toggle("close");
    } else {
        game.matchesNumber += 2;
    }
    game.openCards = [];
    game.result.moves++;
                ]]></programlisting>

        </section>
        <section>
            <title>Обработка окончания игры</title>
            <para>Когда все пары найдены (количество совпадений равно числу карточек), останавливаем
                игру, обнуляем счётчик времени, показываем поздравление и достигнутый
                результат.</para>
            <programlisting><![CDATA[
    if (game.matchesNumber == game.cardCount){
        clearInterval(game.timerHandle);
        game.isStarted = false;
        showEndGameModal();
    }
                ]]></programlisting>
        </section>
    </section>
</article>